StdoutSStat (stdout SysStat)
============================
Плазмоид для вывода на рабочий стол статистики по основным аппаратным ресурсам в
тепло-ламповом виде ASCII псевдографики

.. figure:: _doc/images/example.png
          :align: center
          :scale: 50%

Qml код для вывода сгенеренного отчета на рабочий стол позаимствован из проекта
https://github.com/Jacobtey/stdOUT5A.

Если планируется использовать не только статистику собираемую этип проектом , но
и вывод дополнительных программ - можно вомпользоваться оригинальным проектом
stdOUT5, и просто подать ему в конфигах вместе с другими программами и
исполняемый бинарник создаваемый при сборке данного проекта. Если же нужен
только функционал данного проекта - то проще использовать плазмоид из этого
проекта, поскольку он не потребует как зависимость проекты `stdOUT5` и  проект
раннера приложений (см.  описание stdOUT5).

Сборка и установка
-------------------
Перед сборкой потребуется пакет `ECM (extra-cmake-modules)`_. По крайней мере в
Arch-linux он так и называется ``extra-cmake-modules``.

Для сборки выполнить слудующие шаги:

.. code-block:: sh

   cd <projet source dir>
   mkdir build
   cd build
   cmake ..
   make

Для установки плазмоида после сборки выполнить в директории build сборку цели
``install``:

.. code-block:: sh

   make install

Данный шаг может потребовать прав суперпользователя т.к. необходимо положить
собранный \*.so файл в директорию с плагинами Qt:

.. code-block:: sh

   /usr/lib/qt/plugins/plasma/applets

и копировать файлы самого плазмоида.

Если при запуске плазмоида строки "поплыли", то нужно в настройках выбрать
моноширинный шрифт. Хорошо смотрится "Terminus".

.. _`ECM (extra-cmake-modules)`:
   https://github.com/KDE/extra-cmake-modules